[2019 DSE PHYSICS] 有冇人有Physics問題問下我 (啱啱開錯台)

上年考完DSE
Physics考得還好
今年又有讀相關嘅科目
同埋做私補Physics
自己本身鍾意做Physics
如果有唔識嘅問題， 歡迎upload上嚟問下我
DSE加油

歡迎隨便問
問幾多都冇問題

唔係R私補，都唔係補習社

想請問弗明林左，右手定律點用？
力距同焦距題要留意咩？
唔該

已經係第4個physics post了

諗極都唔明9b1
我phy太廢
求指救

答未

A )Current increase means B field increase
By Lens law Q should induce a opposite direction B field. B field opposite means current also opposite
A correct

B) From t1 to t2 I decrease means B field decrease
By Lens law Q should induce a same direction B field.
B correct

C & D 問得有啲差冇講明係咩force
不過D一定錯
因為t2 change in I 最大

三樓嗰個post

唔好意思因為最近功課真係好多
連登都冇時間上

等你過幾日先覆就含得啦

左手係induced voltage/currect
右手係induced force
力距焦距係啲乜嘢
我讀英文phy唔好意思

佢嘅意思係U經過好多次decay之後會變成Pb
因為中間嘅過程好多所以
將佢簡化做一個step
題目話嘅2比3即係 淨番60%嘅U

唔好意思

唔潛水了
大家快啲趁仲有幾日問多啲

Calculate the saturation current of the inductor as shown in the figure.

Number of turns = 12
Air gap length = 2 mm
Saturation magnetic flux density of core material = 1.5 T

我讀atomic同埋energy

想問下呢個情況會發生咩事?

一個人以光速速度跑
佢嘅物理狀態會被壓縮
今我應該點斬死佢？

冇事
本身potential drop at lightbulb 就已經係100v